中槍健仔擬認暴動罪 寄語香港人：「唔好放棄，堅持到底」

18歲中五男生「健仔」曾志健去年10月1日在荃灣遭警員實彈槍傷，事後被控一項暴動罪及兩項襲警罪；當日跑到中槍「健仔」身旁大叫「救人先」的理工大學博士生亦被控暴動。兩人的案件今在區域法院提訊，控方申請將案押後，指需與辯方商討案情，「想達成共識同案情調整，言下之意，第一被告（「健仔」）之後應該會認罪」，案件押後至12月22日再訊，兩人准以同樣條件保釋候訊。

聆訊前，「健仔」稱有心理準備或需還柙，他步入犯人欄前寄語香港人：「唔好放棄，堅持到底」。被問到認罪的決定是否基於家人或學業的考慮，健仔透露與律師商量後，認為「認罪係最好嘅決定」；他坦言有心理準備將會坐監，但相信在此前仍有一連串的法律程序需要處理。

點解要認

依單case當場捉到，紅官點都判硬罪成，只好諗罪減刑

不會放棄，不會忘記

健仔

暴動罪真係殖民地惡法黎

推

CLS...

又中槍又坐監 好似雙重咁

PHD生想拯救佢結果都係幫唔到佢命搞到自己都隨時要坐幾年

哦，咁葉繼歡射到半身不遂就唔係重犯呀？